如果人嘅壽命係依家嘅除以三 係好事定壞事？

你有90歲命 最多可以活到30歲
100歲命就33歲多啲
到生命晚期外貌可以保持年輕青春，不過身體器官退化就會以10倍速度衰退（即係你有30歲命，你到25歲先開始有40歲嘅身體、26歲有50歲嘅身體），直至死亡
好處係人人都可以保持年輕青春
壞處係社會人才交接好快
例如大學畢業工作5-7年到就要退休（中六畢業最多都去到10年）
下一代好可能未到10歲就失去父母 要自力更生
呢個社會會更好定更差？

好處喺撚好處，30前邊個唔喺年輕青春

大概社會領袖（總統/總理/首相）25歲開始做都可以做到3-4年到

人人都可以有年輕青春仲唔係好處？

差
好多人都係大器晚成
會少左好多人材
世界退步

咁又係

咁我到20尾係咪會扯唔到旗

睇下你本身活到幾多歲
如果你本身有105歲（35歲）命，你55歲（30歲）先開始老，你到30中都可以扯到旗，不過你40歲就開始老，你28歲都可以已經扯唔到旗
，呢樣睇人體格

你本身70歲仲扯到嘅32歲都得

聽過一個講法 內容大概係咁
20－30歲係摸索階段 吸收知識同經驗
30－40歲係起步階段 有知識有經驗 開始發展自己的事業
40歲後先開始有成就
做一個研究閒閒地都講緊幾年時間
依照你的假返
人類真係一生只可以做一個研究

先唔講好多科研係數以十幾年計 如果個腦唔係跟住乘以三既智力 我相信都係會變過石器時代

即係變返古代人

當壽命縮短 點會仲10幾年教育
文明倒退先係問題 智識傳承會好容易出現斷軌以及當一方文明出現劫難時容易覆滅

如果科研集合、傳宗接代式研究
又可唔可能？

二十碎退休

做研究唔係剩係要時間 仲要知識
d教授真係用成世人的時間黎學習
比你得幾年時間學習有冇可能挑戰一個幾十歲的教授？

呢d都可以唔理住
當你15歲成年
即係要用一半人口的生產力去養一半冇生產力的小朋友
當中女性(可能係男性啦，男女平等呀)可能要照顧小朋友而失去勞動力
即係得返極少數男性要養活可以7成人口

讀物理學要讀到40歲先讀完以前嘅theory

冇法定退休呢樣嘢
人人老化年齡唔同